Событие - это сигналы от ДОМ-узлов, когда на странице браузера что-то произошло, любые изменения будь-то нажатие кнопкой мыши или клавиатуры, загрузка страницы или ее закрытие, передвижение мыши по окну браузера и другие. 
Обработчик событий - это функция, которая дает команду браузеру что делать, елси какое-то событие произошло. Благодаря обработчикам событий пользователь может взаимодействовать с веб страницей. 